陶傑：做人做官，都不要太「母狗」，好嗎？

中國古代就有這樣的笑話：有一個人死了，去見閻羅王。閻羅王問他：你下一生投胎做甚麼？他說：我下一生投胎不想做人，只想做一隻母狗。

閻王很奇怪，問：為甚麼你想做母狗呢？他說：「做一隻母狗最好，因為我聽說有一本書叫做『禮記』，上面說：『臨財母狗得，臨難母狗免』，有錢來時，母狗一定最先得到，災難發生時，唯有母狗可以剔出，能免受災難，做母狗，是多麼的幸福呢？」

原來這個人唸了白字，「禮記」原文：「臨財毋苟得，臨難毋苟免」，意思是做一個品志高潔的人，若看見天上飄落無數鈔票，人人一窩蜂去搶，你不要加入一份也去撿拾；一個社會或國家，發生不如意的事甚至有災難，你不要率先逃避開溜，要勇於與國家共赴面對。

這個見閻王的，因母語不精，所以許願稱來生投胎寧願做母狗，也不想做中國人。

想起這個笑話，是因為美中爆發前所未見的貿易大戰，美國對中國鋼鋁徵重稅，中國政府和人民同仇敵愾聲稱必奉陪鬥爭到底之際，中華人民共和國香港特別行政區商務及經濟發展局局長邱騰華，竟然乞求美國駐香港領事，請美國對香港高抬貴手，將香港剔出制裁中國的經貿名單。

香港是中國不可分割的一部份，香港永不可能從中國「剔出」。邱局長拒絕與中國十三億人民一起抗美，涉一個「錢」字，香港年輕人和港獨份子尚無要求，特區政府即火速乞求美國，主動帶頭主張「鋼鋁港獨」、「經貿港獨」、「GDP港獨」，與國家劃清界線，公然鼓吹港中割裂，經濟和政治是一體兩面，香港年輕人和港獨人士必受局長啟發鼓舞，「有樣學樣」。

臨難毋苟免，時窮節乃見，大陸十三億同胞民情偏激，已經疑慮香港人有離心，若大陸微信群得知「中美必有一戰」前夕，港府主動分裂開溜，在大陸做生意的香港人處境堪憂。

看見即將立法23條的特區政府不認中國，遇事即向全世界變臉宣佈Hong Kong is not China，，我很難過。

「禮記」是中國人立品立格的最早經典，我想提醒平時說愛國的林鄭月娥及其局長：香港永遠是國家的一部份，要與國家一起打好這場仗，一國高於美國施捨區區幾噸出口鋁的金錢收入，位於中國南部的香港，絕不能做逃兵！

做人做官，都不要太「母狗」，好嗎？

轉貼自19FB

香港沙漠化

強烈要求與支那共同進退

今篇幾好

大禍臨頭名自飛

高質

篇文高質到

句野起碼為左香港講

狗咁忠誠，但原來係母狗黎

香港人今次仆街喇，中國人對狗特別有仇
走狗烹

隨著中共越嚟越過份，
才子好鍾意扮愛國真心膠串啲假愛國人士，
根本就駁唔到

高汁

支持

好直接

一下直線就抽佢老味

同愛國與狗個篇一樣咁抽

Hong Kong is not China，我很難過＜有聲

一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？

強烈要求轉發到中國大陸各大討論區等等平台

五毛吾系甘開心牙

//美中爆發前所未見的貿易大戰，美國對中國鋼鋁徵重稅，中國政府和人民同仇敵愾聲稱必奉陪鬥爭到底之際，中華人民共和國香港特別行政區商務及經濟發展局局長邱騰華，竟然乞求美國駐香港領事，請美國對香港高抬貴手，將香港剔出制裁中國的經貿名單。

香港是中國不可分割的一部份，香港永不可能從中國「剔出」。邱局長拒絕與中國十三億人民一起抗美，涉一個「錢」字，香港年輕人和港獨份子尚無要求，特區政府即火速乞求美國，主動帶頭主張「鋼鋁港獨」、「經貿港獨」、「GDP港獨」，與國家劃清界線，公然鼓吹港中割裂.......//

精華

人心未回歸

抽撚到

政府帶頭港獨

痴撚線
抽到啪啪聲
笑死

抽到有d煩

有錢佬要有難同當

錯白字 定係 錯別字

咁大頂帽戴上去
今次想做鳩個局長

癡線架抽法抽到咁高質
香港無左才子點算

苟利國家生死以，豈因禍福避趨之。
幾時銷Iphone

其實本土/獨派應該即刻騎劫議題
仲要大大聲講HONG KONG IS NOT CHINA

港豬世說新語：

做人，不要太禮義廉；

做官，不要太母狗！！

極懷疑19有喺邱騰華個posr留言

19狀態大勇

完美抽擊

張相d手指

直情ace 波，對家邊有得接

好撚癲

讀錯 白字

如果梁振英做緊 一早收左律師信啦條撚樣
當當大男人洽個小女人

乞求

依家做官咪即係做狗

人工包埋㗎屌你

Bitch